[分析] 政府迫壓到年輕一代已經去到臨界點 大部份人靈魂已經腐化左

政府迫壓到年輕一代已經去到臨界點
房屋問題 上車無望 組織家庭無望
為左儲錢上車 放棄夢想
創業成本高 大財團玩死你
大量外來人口 搶奪年輕一代應該有既資源
仲有大量問題 都係無能政府積落既問題

觀察到大部份人年輕一代靈魂已經腐化左
特點包括:
-唔會敬老 絕對唔讓坐
-唔會去做任何環保既野
-對悲劇新聞 無任何感覺 嚴重者幸災樂禍
-想香港經濟差 例如 取消關係法
-無欲無求 返工絕不OT
-唔會捐任何野 (錢,血)
-變得自私
-EQ下降 易動怒

以上觀點唔係踩人 係從我自己,身邊既朋友,網上討論風氣 觀察所得
政府再唔做野 香港既未來就真係好絕望

因為你做咩都改變唔到大圍環境，怨氣無從宣洩嘛 知道最多真相既人，總會對現實無力，所以寧當旁觀者睇人去死

最大問題係一面鬧緊上一代點衰點衰，但自己就重複緊上一代嘅錯。
根本香港未來係無任何希望可言，真係準備嚟一鋪「諸神的黃昏」嘅攬炒。

以上嘅變化，正正係人嘅質素大陸化。睇下北面嗰班，咪完全表現哂呢啲特質囉。

只係想香港快啲冚家剷
喺呢個地方做一個正直有同理心嘅人根本無撚用

仲有一點，唔捐錢血好正常
你睇下班非牟利機構收完錢做咩？有幾多係畀有需要人士？望下樂施會做過咩好事？

血？日日話唔夠，但原來係送曬畀大陸，養班有錢佬，咪玩啦。知道越多，就越抗拒幫忙

-敬老睇老人家態度，讓坐睇需要

-環保的確少做，因為自己唔會有子嗣享受地球，變成煉獄都唔關我事。不過少拎膠袋、重用膠樽、戒魚翅呢啲就有嘅，但心態係唔想動物植物受苦

-對悲劇新聞真心無咩感覺

-想取消關係法因為自損三千可以殺敵一萬 不過想還想，根本唔到香港決定，何況連登

-返工絕不OT係進步喎

-的確唔捐任何野，因為我自私同唔捨得自己擁有嘅嘢

-發嬲多咗其實未必係EQ下降，反而係明白咗好多情況下 你嬲唔嬲 件事都唔會改變，咁點解唔適時表露情感 同埋發惡可以令人畏懼，你收埋自己人哋就覺得你好恰，發洩落你身上

獨裁 專制 一黨專政 一台獨大
的確比民主更有效率
社會行得更快

不過同時帯黎既社會成本：
冷漠 功利 爭奪 詭計
亦系無可避免

你迫我埋牆仲好意思話我發惡?

三個字
中國化

好似係必經階段一樣
可能其實唔多關環境事
人大左接觸仆街多左自然會保護自己同自我優先

利申，中晒

捐埋d 錢大部份跌落去共產黨 民建聯...
旗我都唔會買

返工唔ot 好正常
傻仔先ot

當啲上曬岸廢中老嘢下下騎劫道德高地
用同理心，包容，要感恩呢幾隻字話鳩你
除咗屌你老味，你幾時仆街死
我都唔知講咩好

有咩問題?

自由經濟啊

返工唔ot係為work-life balance
社會愈進步先會愈重視呢樣野

不過其他同意 港人質素下降
咁樣落去香港就算建到國到時都只會係一個劣質國家

大陸政策成功
良幣驅逐劣幣
另外香港人點會無善心，d職業乞錢7日遊個個都fatfat

都係最低工資嘅錯
請唔到人 員工點衰都唔會炒
同行共產一樣 做又三十六 唔做又三十六
得閒無聊玩鳩啲客威俾同事睇好過認真返工 反正無成本
香港人嘅質素唔配有最低工資

絕不ot係進步！

你講得啱
8樣我中哂8樣
因為對將來毫無希望，做乜都係嘥氣，自己都顧唔掂，仲幫人? 傻撚左?
幫人係有資源嘅人嘅良心卷，中下階層冇資格去做呢啲嘢
外國人有錢/地位/權利=有義務，香港/中國人? 食屎啦，有錢/地方/權利=有條件去剝削/奴役其他人

唔想ot有咩問題

當你有左家庭，當你爸爸媽媽退休代表真係老喇

你就會好想每日準時收工陪佢地

返工無左人生，無埋家庭先係問題

可惜香港廢老

意思包括有人工既ot
大家都上唔到車 返工好多時只係向家人交代 同埋有d錢洗下就算

唔會捐血

咁你無血果陣問邊個囉?

次次都覆呢句

咁你答左先得架
你話我唔捐唔代表無權問醫院囉血
都得架

又loop

無血咪死左佢囉
係香港生存同行屍走肉無咩分別

你講既係連登仔姐，你現實係咪冇正常fd

0負皮

又係連登打j

朱經國失血過多
都十鳩幾年唔死
不過癱左者
除非自殺啦
不過連登仔夠pop自殺同殺人既
來來去去都係得泡疹果條友者
其他100% 鍵盤戰士

唔OT唔環保有咩問題
前者就奴性
有補水就話同你O
冇補水O你老母咩
後者就工廠影響大過個人
多鳩餘

唔OT先係正常呀

應有此報

做又36，唔做又36
當一個人無信仰，無前途，無打算生下一代
做到咁好俾邊個睇呀?!

唔會敬老 絕對唔讓坐
-唔會去做任何環保既野
-對悲劇新聞 無任何感覺 嚴重者幸災樂禍
-想香港經濟差
-無欲無求 返工絕不OT
-唔會捐任何野 (錢,血)
-變得自私
-EQ下降 易動怒

因為我地後生冇未來，亦冇打算將來

其實打工黎做咩？反正又買唔到樓，交稅又俾政府攞去填海，填海填返黎又唔係自己有份住，反觀唔返工攞下綜援仲著數

敬老...首先老有咩值得人尊敬先 你做樣都俾我睇下呀 講讓座 你欲拒還迎咁 我讓俾你條條氣都順好多先 你老奉咁要我讓 咁我會覺得你只不過係個老屎忽 又談何尊敬 有啲人assume老=有貢獻要尊敬既 係香港呢個前提根本錯架囉

漏左女權掘起喎

個100%姐係包埋你 定係你想講你夠pop做

政府唔保障自己 咪唯有自己保障自己囉

連登堆垃圾姐
身邊的人唔係咁

OT無補水喎，咁點解要做免費勞工?

d死廢老坐地鐵已經平d
點解仲要讓？你解釋黎聽下

我點解要自殺
我藍絲喎
不知覺得中共入侵幾開心

剩係美團外賣已經屌打晒deliveroo
又平又好食

想經濟盡快崩潰

宜家香港得兩種後生
一種係新香港人
另一種係對香港絕望嘅香港人
所以香港真係冇得救 亦都冇人想救
新香港人對香港變成點冇感覺
真正香港人知道香港冇得救 諗定點移民啦

焦土

唔OT都靈魂腐化

收皮啦, 咁你就咪撚柒講到自己唔係鍵盤戰士咁啦

依家呢個社會風氣根本唔痴線唔正常

睇黎大家都默認左ot係無錢

其實好正常，向上流動機會少左，自然會改變自己既心態去適應現有狀況：

1. 不分男女老幼，睇人既態度同實際需要去幫人
2. 環保唔係問題，但唔做任何降低效率效益既改變，除非有好既替代 (適用於其他議題
3. 新聞同聽故仔其實無分別，唔會因為道德論理影響自己即時想舒發既情緒
4. 順著香港經濟走，生就生死就死，要發生既事始終要發生，美國取消關係法唔係因為你既言論，係一直累積既問題
5. 降低慾望，減少依賴物質，快樂來自身心，更多ot 唔會令你更快樂
6. 捐獻前提係資源運用必須透明公正公開，亦要乎合第1,2點
7. 不聽花言巧語，不亂施同情，理解事情前因後果，審慎決擇，投資有道
8. eq 提升，口頭上動怒，但心態始終如一

出到黎打工
唔係專科嘅根本只有2條路
1:考政府工
2一世打份underpaid嘅 私人工
前者差唔多
全部大學生/大專畢業/中學畢業都去考
但有幾多人真係考到先得

後者嘅人佔大多數
做一份咁嘅工
人工低》冇錢》咩都做唔到

80後嘅可以上左位就有錢結婚生仔買樓
90後嘅上左位果班唔係專業人士根本好難上到車
一係就有個好屋企

80後90後冇錢果班最後咪又係咩都做唔到

完全係死路一條

你話移民去外國做狗

呢啲只有有錢人先有資格玩

反正成世都係呢到俾支那+政府強姦
變得麻木亦無可厚非

OT多得幾多
計計埋埋捱壞自己身體咪盞用黎睇醫生

收爹啦 老人值得尊重我絕對會敬老

香港啲廢老有著數有利益就衝咗先, 仲要抱有執輸行頭慘過敗家嘅心態先黑人憎
係外國讓座過比老人家, 我開頭都唔expect 會有啲咩
讓座個刻同到我落車都有係咁thank you
可能係香港對住啲廢老閪態度以為自己老就可以高高在上咁款
對到麻木晒所以先覺得咁surprise

除左最尾果點
全部中曬

OT有錢收都唔一定要OT啦
你為個少少錢出賣自己健康同時間，不如拎來陪下屋企人食下飯好過
同埋你係鬼佬地方都係一堆人有錢收都唔肯OT，人地係注重生活品質多過錢

政府工 紀律部隊 無論專科與否 狗衝先講
至少安穩 響香港唔洗乞食

其實無人想知

香港後生比呢三大仆街：政府，上一代，支那人蝦到咁，仲咁愛香港仲咩

唔拎把刀出黎周街斬啲廢中廢老支那狗已經偷笑啦

仲有地產商

老老實實 怨還怨 你地本身有冇做好自己本份先

Exaxt7ly..
點解香港人捐左咁多年錢比東華三院
D 病人仲得唔到合適的照顧
排專科要排咁多年丫？

係街買旗，問過一個義工你呢個XX 遊樂場會機構係做咩善事嫁？
佢竟然話係搞活動比小朋友玩

咁我就唔明喇⋯
點解要我資助一班唔認識的細路（都唔知幫基層定中產）搞活動？？

買個飯比露宿者係咪更加有意義？

似乎係好正常既事黎

唔OT有咩問題啊屌你老母?
咪將d唔合理嘅嘢講到係應份啦仆你老母臭街

呢啲點叫腐化
睇有錢人仆街真係好正呀嘛

屌你老母，中撚哂，點撚算好
由細到大都係咁，老母教捐錢俾乞衣，到乞衣係職業嘅，咪撚益佢
中學溝女屌西係開心，但個人都係好易嬲
去英國讀書日日對住啲草，悶係悶，但個人係祥和咗，舒服咗，禮貌都好咗
讀完返香港，不出一年，個人又暴戾過
太多人啦，想搵個位休息下都唔得，要有少許嘅私人空間都要收費
去超市企係貨架前面諗多幾秒都有人叫你借借

毒果開始推新加坡個種政策
係咁話人地有大屋住又平

唔係呀 我覺得無你諗得咁複雜
既然無可能向到上
努力>懷疑>灰心>絕望>攬炒
好多人都經歷過

完全支那化
真的仆街了

你所講既我全部中曬
一諗到捐錢益廢老/慈善機構主席就唔撚想捐

我有事需要捐血個陣, 我會唔接受人地捐血, 直接死左去,
我係咁諗架喇, 所以我唔會捐;
吹咩? 唔撚好再用咩 你身受其害個陣咁點丫? 呢D低質論點喇,
屌你老母

結果係漸漸變成本身呢班人最唔鐘意果d大陸賤喱
你叫人情何以堪

我剩係講後生係香港唔捐錢既viewpoint:

1.住公屋既唔應該捐，仲攞緊政府資助

2. 供緊自住樓既唔應該捐，仲負緊債俾地產霸權剝削緊

3. 反地產霸權既唔應該捐，好多社會問題都係地產霸權搞出來，而間接令到社會動盪不穩，呢啲社會成本係十分應該由李嘉誠等等剝削港人既富豪俾返，一個富豪捐，好過一百萬人捐，唔好覺得佢捐要感恩，佢只係補償佢地既剝削，好多時仲要冠名攞名聲。佢地唔捐社會不穩既話，社會政府要佢地付出既成本更大。而你捐左間接係減輕左剝削自己人既社會成本

4. 小市民無富豪咁大能力監察，好多機構藉慈善之名謀取私利，反而富豪監察易啲。

5. 如果賺既錢唔係剝削小市民，搞到烏煙瘴氣，又或者香港富豪肯好似Bill Gates, Warren Buffet 咁捐返80-90% 身家既話，我係好贊成捐錢的，即係捐錢都要睇國家地區做人

咁人人都唔同既
可能我無乜努力過又未試過絕望，無咩話想攬唔攬炒，你攬到我一齊炒未一齊炒囉
一開始就做隻港豬
認清現實>安份守己>輕輕鬆鬆排隊等死

環 保 根 本 係 俾 啲 人利 用 變左 係 為 商界權貴 巧 取 豪 奪 利益 既 新 手 段 !

我攬完
唔甘心
走佬

得罪講句，你朋友同興趣係咪得連登
根本啲人講一套做一套
連登仔絕對唔係主流
唔好俾佢地呃到

p.s我無話佢地價值觀好定唔好

唔ot根本係人民思維嘅進步

冇錯,全世界有邊個發達國家會覺得OT係好甚至應份

唔係話政府無壓迫
而係連登最活躍嘅人特徵

窮、中下樣、男性、學歷dse 至大專、較本土派、較關心時事、言論偏激、純抽水無建設

同一類背景自然有同一類結果

要係資本主義社會生存
相當程度嘅自私先可以突圍而出
因為你愈識自私愈識計算利弊

條街多人到出街就會燥底

呢d咪係赤化，愈黎愈似大陸人，中共就係想咁樣

日本

老實講 連 高登就係代表大多數既後生既主流
各大媒體都係望實兩登
有邊個後生既男性係完全唔睇兩登? 係好少

剩係唔中環保
好憎個社會同啲廢人
不過地球同其他生命係無辜

我都係咁

簡單來講，大家攬炒

8/90年代新一輩一樣係出於被逼心態
甚至依家寧願做part time工養到自己就算

因為無希望就攬炒 變成自私既極致

因為你既世界，觀察點只有連登

我中哂

當兩登真係主流，全港一百個年輕人，有玩兩登佔全年輕人一半，有50人

呢50人無ac/無留言嘅至少大半，當得三成人留言
得返佔全年輕人嘅15人

無咗女性，只有男性意見，即係又少一半，得返7.5人

有留言而言論偏激，而喺現實中無法執行嘅，又少一半
得返3.75人

全港100人嘅年輕人，你講緊嘅係3.5人意見/特徵

以上數字不準確，純鳩計

lm

遲下香港人就變哂文革趕時d人咁，人性既本質乜都冇哂。香港冇得救嫁啦

比美帝國管好過啦 港獨正on9

#1 溝左D畸形意識形態入去
就咪撚屌鳩年青人腐化啦
想魚目混珠？

因為互助互信嘅信念瓦解，咪變得自私

所以唔捐血

上一代炒貴晒啲樓留低個爛攤子俾我哋
仲奢望我哋幫佢哋結婚生仔建設社會

買唔起仲屌鳩你唔夠賣命

你老母就腐化

未世

然後又話要有全民退保
原來供果班後生仔拎果時就爆煲冇得拎

果時我真係想挖起佢地老母出黎屌9佢地老母

無慾無求但係返到屋企冇嘢做所以OT
對得人多EQ高到自己都唔認得自己

其他都中

中哂

有能力就走,無能力就焦土,已經係80後之後嘅人嘅共識

點解要敬老?
班仆街對我好咪敬佢當回禮

捐錢?我自己都唔夠洗捐閪呀？
捐血更加不了
紅十字會正仆街

愈黎愈多冇品既閪人
eq自然低左同易怒

尤其是雨革投入得多果班，無力感係最大
望住自己由有希望去改變香港，到而家比人無限強姦，新聞都唔撚想睇，上嚟連登撚吓狗撩吓人鬧交仲過癮

作為九十後, 我一樣都唔中, 係咪已經老了?

心水清 就係想同化或比大陸更差

你觀察正確, 但我覺得推論冇道理

例如 捐錢同血, 依家強國人大大聲話冇收過香港一分一毫, 紅十字會又係屬於中國紅十字會

讓坐都係一個好例子, 人既尊重係雙向同基於平等, 老年人視自己為特權份子加入政府清洗下一代, 何來有被尊重既空間

其他野都明白
但連無同理心都好似講到好自豪咁就真係笑死人

個世界就係咁
個政府社會對我地仆街咁我地都冇需要對返佢地好
最好全部攬炒就最好

借位分享本書

>房屋問題 上車無望 組織家庭無望

其實已經講完.

OT... 97 之前 OT 有補水? 而家?

越知道，越了解，先會咁

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

支那種劣根性

就算班老害 權貴 既得利益者死哂

都會有下一代接任

接任者既支那血統都會令佢成為掠奪一方

自從雨革結束之後，成個香港嘅環境同人的確愈嚟愈黑暗同扭曲，而我亦都明白咗一樣嘢－to be better。

無錯，個環境就係咁惡劣，但唔代表要令到佢更加惡劣，因為到咗最後，受害嘅，係自己。

人類之所以會進步到今時今日，正正就因為抱住to be better呢個心態，正正因為欠缺，所以先要進步。

希望所有嘅香港年輕人可以重拾起我哋人類高貴嘅鬥志、熱血，唔好俾黑暗打爆我哋。

捐精就得

點解我要做咁多去幫返d老野

同有錢佬的下一代
我就生唔到嫁啦, 生左實養唔撚到

同大陸人(後生仔女)一樣

大愛無回報，搵錢算

今日支那，明日香港

都冇未來 做乜鳩姐

中晒
唔知自己似乜
以前對人好好，好好禮貌，但原來有d仆街覺得你對佢好係應份，漸漸變咗好似佢地咁

咁我幾時會冇血呀 你答左我先

鬼國錬成

有條件去多d旅行
近近地去日本感染下d好氣場
睇多d日本電視節目又得

全部連登仔特徵

去完台灣日本，個人放鬆咗
返到黎香港幾日，已經打回原形

唔會捐任何野 (錢)

可以扣稅

同期大學畢業勁多去曬做紀律部隊，做黑警

攬炒 反正最有錢嗰班都係離晒地

fucking true

其實變得同支那後生仔女一樣，好似善良正直再無用，做賤格無恥嘅仆街先有著數，社會權威已經無公信力同希望，改變唔到大環境只會慢慢心淡麻木，不知不覺改變左自己，好啲就淨係沉迷乜鳩小確幸，去飲飲食食就滿足，再仆街啲就自己都成為啲為賺錢乜撚都做得出嘅撚樣

好正常呀

咁叫腐化咩?

無欲無求 返工絕不OT
好難聽 私人公司出手極低
但係OT冇補水 點解要同你賣命先

8樣中4個

唔讓位係因為班老人家都有眼你睇，唔講2蚊撘車 佢哋班廢老一開門見有位跑得仲快過班後生，你肯定我哋仲要讓位？

唔捐錢係因為啲錢咪係因為一係比港共扔曬落海一係比曬大陸班貪官 捐血就又係靜雞雞咁拎上大陸

嗱，你諗下香港啲後生仔最想就係共產黨死，香港經濟差中共先會有機會死，不過唯一就係要同中共班人攬炒咯

除咗因為以前讀書嗰科關係對環保嗰點唔係之外，其他都中曬

不過而家都對環保膠反感同埋厭惡

其實讀得書多，知道/反思嘅嘢更多，就會對而家嘅狀況感到不滿同埋憤怒

我都係
去遊行果陣好啲

好多大陸廢老落香港拎醫療福利，政府診所成日見佢地大包大包藥拎，又拎綜援，仲讓佢地？我自己每日返工都會攰架
新聞如果係大陸新移民死左，簡直要慶祝啦
捐血捐錢呢d最後都係落係班新移民手上，緊係唔捐 我連器官捐贈都取消埋 老實講，依家好多新移民落黎就係為左排呢d，總之唔會益班蝗

政府點解要做野，年輕人既死活佢地從來都唔concern，反正年輕人都威脅唔到個政府，再加上有一大班盲撐政府既廢中廢老支持，年輕人係香港係無未來。

好撚講真 政府仆街90% 連登都有份宣揚呢種精神

屌全部中撚哂，以前中學會做下義工，而家出咗嚟做嘢覺得做義工捐錢好撚on9，啲有錢佬大撚把錢你唔叫佢捐 ，旗我都唔撚會買，無論咩機構

你講得好好 中哂

幾中point， 但支持咁

你咁大愛 你做哂好人佢囉

唔捐血同錢家陣都可以拎出黎屌
不嬲都話紅十字透明我d血捐左去邊咪大把人捐
家陣唔捐錢係因為你捐d錢大部份都唔會真正幫到需要既你阿

環保我屌你老母啦 你叫d企業減撚左d包裝先出黎同我講啦

Ot都可以屌

你日日對唔識人死都要傷心？你咁撚大愛係香港浪費左你呢d 人材

想香港經濟差 呢個係焦土抗戰
橫死掂死都 攬住你班冚家產死
幾多中產同有錢佬 喺香港作威作福
就要佢哋都仆街 就要佢哋走
Ching有冇聽過 置諸死地而後生

焦土抗戰
香港的中產有錢佬 要同我哋攬炒

唔否認....已經對社會無感覺

上一代投建制，十年後兩腳一伸，受既係我地。
不如一齊投建制，加快共狗對香港影響，等班老野都受埋一份

咪撚幫中產有錢佬生仔嚟服待佢哋嘅下一代

-唔會敬老 絕對唔讓坐
唔係必然讓座俾老人家唔等於絕對唔讓,睇實際情況而定,如果好聲好氣又拎柺杖GE一定讓,就算唔係老人家我見佢戴住口罩病得好勁,面色唔好GE不論男女都會讓,老奉單單打打GE絕不讓,話知你死響我面前

-唔會去做任何環保既野
唔係任何環保野都唔做,係只會做有意義GE環保,例如順手熄燈,唔會開衡個水龍頭洗手,沖涼唔會沖一個鐘ETC,唔會去做GE野例如冇替代措施GE無飲管日

-對悲劇新聞 無任何感覺 嚴重者幸災樂禍
唔計贏國新聞,如果有D強姦慘案響印度發生,我見到好多人都會響留言表示震驚同傷心

-想香港經濟差 例如 取消關係法
呢個係因為贏國太撚賤格太閪,想同佢地攬炒,先會有呢個想法,又唔見以前英治時期有呢種訴求?

-無欲無求 返工絕不OT
屌你老母你訓撚醒未呀樓主,天大進步黎架,正常工時做哂D野點解要OT做,做唔哂咪留番聽日做,工作永遠都做唔哂,趕DEADLINE另計

-唔會捐任何野 (錢,血)
捐血大家都知咩事唔講啦,捐錢要睇下咩情況,捐俾大陸不如你捐俾我,之前百份報有幫D屋企老豆老母意外死亡,冇左經濟支柱GE貧苦家庭籌錢,我都有捐

-變得自私
人天生就係自私,唔自私邊有動力進步?自己都顧唔掂走去幫人?割肉餵鷹?

-EQ下降 易動怒
見仁見智,我覺得係社會太多不公平GE事搞到人怨聲沸騰,例如港鐵成鳩日繁忙時間壞然後有加冇減,然後出份報告話99.9%準時

總結:視情況而定唔再大愛左膠,非黑即白,個人認為呢種思考模式係好事黎,唔好淨係識得做個好人然後俾人恰上心口,邪惡太了解善良而善良一點也不了解邪惡

社會不嬲有渣宰